既然我哋起碼有60萬18歲以上嘅民主派支持者，可唔可以買起成個商場做黃商場？

前言(tldr就skip):

眾所周知，除咗國際線同全民起義(i.e.真正有效嘅街頭線)之外，黃色經濟圈係對政權最有威脅、最頭痕嘅抗爭手段。同時，黃圈難以用法律打壓，亦同時係本地民間做到而成本最低嘅手段。在此不討論議會線，但側面效果黎講冇初選嘅話我應該起唔到呢個標題

不過由上年年尾到而家，據我觀察黃店通常都係各有各做。過往我哋可以用有冇文宣、有冇罷工、有冇支持民主陣型嘅媒體/基金黎歸納黃店。但係立咗國安法之後，好多人自我審查，大部分黃藍地圖app收咗檔，有黃店甚至退出。自此黃色經濟圈一蹶不振。大家幾耐冇提呢個名？

當然，我哋曾經有「五一黃金周」、端午賣糉等聯合行動，但對我黎講呢D一年一度嘅野對真正促成一個「圈」，達成一個持續嘅「經濟圈」，達成我哋嘅七個願望，遙遙無期。坦白講，就好似六四維園集會咁，一年一度叫口號，三十幾年，理想就永遠係夢入面。我唔想我哋呢一代會變到咁。
-------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
內文﹕

抗爭至今四百幾日，如果我哋有一個屬於我哋嘅商場、「中心」作象徵，我哋做到嘅野可以多好多﹕

加盟/認證黃圈﹕透過同呢個中心互動黎認證，「黃店」係支持民主、反對極權嘅表態，並唔局限於文宣/連儂牆本身

加強推廣、凝聚力﹕有認證嘅話，黃圈入面可以推廣優惠，甚至可以跨界別做優惠，令我哋陣型嘅人更傾向消費黃店，長遠黎講甚至令以利益優先嗰班人/中間人士有轉軚可能

作本土文化推廣﹕例如商場中庭甚至本身可以做各種展覽、本土音樂、本土藝術創作嘅平台
仲有更加多唔洗講出口嘅野可以做到，視乎我哋抗爭嘅決心同想像力。

我唔敢話呢個係高見，我其實只係一個普通學生，要做到上述嘅野需要有公信力嘅人帶頭做，要更多法律意見，要經濟專家嘅專業意見，要地產界專家嘅專業意見，要我哋每一個抗爭者願意行出一步先做到
-------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
Q&A
以下係一D我想像到嘅反駁聲音同具體實行建議，集思廣益﹕

Q1: 邊個有資格帶頭做？
A1: 區議會勝出嘅本土/民主派素人係我心目中最佳人選，冇傳統政黨嘅參與通常可以做得更多亦更有抱負，但佢哋參與嘅話都可能會有正面效果。佢地應該成立一個組織專做呢件事。

Q2: 你咁同起個大台出黎有咩分別？冇大台喎
A2: 據我對呢場抗爭嘅了解黎睇，「冇大台」呢句野嘅出現係因為14年雨革個大台阻住曬。所以冇大台係講緊街頭線。唔通國際線又要冇黃之鋒周庭袁弓夷攬炒巴等等而齋靠retweet，議會線所有大黨又唔參加得咩。黃色經濟圈而家好需要出路。唔想胎死腹中。

Q3: 邊到搵人賣商場俾你？會唔會諗太多？？
A3: 呢一層好睇時機，上網search今年年頭沙田御龍山商場公開招標，市值6億，除開60萬人每人1000蚊咋！政府派10000蚊我哋可以買起10個同規模商場……我覺得呢個方向好值得諗。但如果我哋要等到下次有公開招標先行動就可能太慢

Q4: 講到籌錢你係咪唔記得咗星火612會俾人搞？
A4: 如果傳統眾籌方法唔work，係咪可以試下用海外account？甚至用patreon都諗得過。大家集思廣益

Q5: 咁我哋依一刻可以做到D咩？
A5: 路線圖﹕有心做嘅本土/民主派區議員建立有公信力、具透明度、受我哋監察嘅組織->宣傳個idea->建立黃圈「中心」認證黃店->眾籌->等時機有商場公開招標就出手->建成黃商場->重振黃色經濟圈
就我以上所想像嘅路線圖，大家應該share呢個post俾自己個區/相熟/比較有熱誠嘅區議員同盡量遊說佢地，睇下要成事有咩阻力同意見。同埋俾多D人睇到呢個post

推

咁呢個商場一定係鄉黑同狗既攻擊目標
暴動始袓都忍唔住出手

呢個post 有晒我哋陣型嘅區議員facebook list: 大家不如一人一個遊說下佢哋
【終極懶人包】全港區議員Facebook page 整合

問下劉公子有無興趣買個商場投資下

都無得驚咁多，出商場唱下歌仔都罰幾千啦

深入人哋陣地唔係好idea呢...

太集中唔好, 容乜易政府喺地契都仲手腳話你呢樣違契, 果樣僭建

而家散收收佢反而難以一網打盡

哩點係即時可以諗到，你集中係到比狗咬佢仲易玩

咁講真係咩都唔洗做，已經係完全合法
好似你咁講政治打壓埋經濟更加攬炒到

同埋路線圖做到去中間形成黃圈中心已經好過目前黃圈狀態好多

再散收收落去係自我毁滅緊

毁滅只因武漢肺炎衍生出黎嘅政策所致
集中曬係一個商場無疑係方便大家入黃店
甚至幫到小店
但唔會係呢個時候搞囉 同打陣地戰無分別

同埋集中一個商場 實情你一個區顧到幾多黃店先
唔通我要下下搭車黎幫襯呢個商場咩
所以都係分散啲好

可能你冇睇清楚內文，其中一個目的係做一個正式認證俾黃店，唔係將幾百幾千間黃店放入同一個商場

分散同應唔應該整黃商場冇關係，而家有嘅黃店繼續存在

個比喻係：黃店係點，黃商場係將點連埋一齊嘅線

咁一定日日重狗冇生意，蝕左邊個埋單？你？

蝕啲咩？個商場業權係我哋手，商戶係我哋人，戶客都係我哋人.......

thanks
push

你要個link其實而家都有啦
QR code 優惠
蘋果日報
app

你話商場放文宣
又有無諗過隨時屈你國安法先

我嘅執著點係商場呢part
你見今日班狗一到 MOKO就收左皮
集中曬一度嘅黃店可以捱到幾多次先

袁巴個簽名10萬都未有
重諗住60萬人出1000真係太樂觀

推之餘可以幫幫手send俾我哋啲區議員留意下，唔該

永遠唔好同朋友夾份做生意

只會罵架收場

開咩台會好啲？

啱呀
一陣清潔工清得唔乾淨
屌又唔得 唔屌又過唔到自己

I have a better idea.
Let's all use Cryptocurrency.
Bitcoin, ETH, Monero, anything you like.

得罪講句，白宮簽名同呢件事唔同，你個簽名得袁爸自己做推手，我呢個plan講緊要號召素人區議員做起

文宣其實而家都係叫光時「有可能」犯國安法

而家咁夜可能重開都冇咩人睇，可能日頭再出好啲？